如果0.9999999999=1 咁0.00000000001 係咪0

如果0.000000000000001 係0
點解differentiation 個lim h->0 個h 可以互相約走而唔會出現0/0 嘅情況

約嘅時候又唔當0 之後又當係0 會唔會有啲取巧

早啲訓啦

無限趨向 唔代表係 等於

利申9up

0.99999999≠1,
0.99999999.... 先係=1

咁0.999999999999999 算唔算無限趨向1?

我表達得唔好 我係想表達0後面無限個9 sorry!

1/3 =0.3333⋯⋯
2/3 =0.6666⋯⋯
3/3 =0.9999⋯⋯ =1

你無答我問題

無限既意思係不斷有9,唔會停落黎，所以
0.9999.... exactly 100%等於1

但limit h 趨向0 係咪可以當佢係0.0000000.......1
咁用翻0.99999...=1 嘅道理
h=0.000000...1 =0
咁點解h/h 可唔互約而唔出現0/0 嘅情況

*可以

converge at 1

因為你約果陣仲未當h係0

要約就唔當係0
唔洗約就當係0
會唔會有啲無賴

係99.9999....%等於1

唔係 係先後次序問題

99.9999⋯⋯等於100的話
點解唔直接寫100？
因為除唔盡
99.9999⋯⋯不等於100

只能是接近100

lim h->0 h/h=1
因為任何除咗0以外嘅數自除一次都係=1
h可以係0.000000001又可以係-0.0000001
但係唔可以等於0
lim h->0 h/h =/= h/h for h=0

事實上0.999...後面個省略號代表緊無限
但你寫嘅0.000...1個省略號唔係無限，因為無限係唔會有盡頭

100%等於1嘅話
點解唔直接寫1?

100%係等於1

0.999...係等於1

2/2=1
因為2/2 唔直接寫成1

2/2≠1,
因為2/2 唔直接寫成1

話明個0.9999999...係無限唔會停
你點解係都要有個停左既0.00..1係到

字面上0.999⋯⋯唔係等於1
數學上等於1

如果你認為100%係字面上唔等於1而數學上等於1嘅話，你講得無錯嘅...

數值黎講！
0.999...完全正正係等於1 !

唔存在0.00...1呢樣嘢

認同，因為當寫左個1 係最尾，已經代表左前面既0係有限。

數學有自己一套rules

呢個唔係無限趨向 係真係=1

連登仔都有自己一套偉大既rule

0.99999...=1嘅道理唔會令0.0000...1=0

留名

認同。
對於0.999... , 9係出現無限個。
對於0.000...1, 0係出現有限個。

我係咁諗的

Yes and pi = 3
e = 2

數學上嘅asymptotic或者tends to n係永遠都唔等於n

h->1, h not equals 1
如果h=1我就寫到明h=1啦，點解要寫h->1咁含糊呢？

其實中學教limit 嘅時候唔係太嚴格，準確定義可以參考(ε, δ)-definition of limit

Btw 想知1+1=2 嘅證明可以睇下Principia Mathematica, 54.43 ( wiki Principia Mathematica 就有)

其實所謂0.9999...嘅定義係xn=sum ( k=1 to n) 9/(10^k) 呢個sequence 嘅 limit n tend infinity( tend to infinity 唔可以用(ε, δ)-definition of limit, 用∀ ε >0∃N∈ℕ st |xn-x|<ε ∀n>N)

的確係好含糊，原因係為左方便寫 (寫少啲野），所以數學家同物理學家都有時會abuse of notation。嚴謹啲講，h唔係一個數而係一個數列(sequence，more formally is a function from ℕ toℝ) ，所以h 趨向 1，唔係等於1，因為h 根本唔係數字

0.99999....
字面上係(0.9, 0.99, 0.999,...)呢個series既limit (呢個係個省略號既定義黎)
數值上等於1

0.99999....並不屬於(0.9, 0.99, 0.999,...)呢個series

我重複一次
0.99999...係個series既limit 而唔係個series推到最後
一個series既limit係唔一定有個個series入面每一個數都有既特性

如果你覺得心理唔平衡既話 咁你將一個converge既ascending series既limit理解做佢既最小上確界 而唔係用極限呢個詞去理解 或者你會心理平衡啲

其實大家諗嘅問題都係大約200年前先嚴謹咁解釋到，有好多出名嘅數學家都解釋唔到依個問題(好似牛頓、歐拉)，詳細可以睇下第二次數學危機。

記錯隔離post先係1+1=2

好簡單問你一句：實數(real number) 嘅定義係咩
你答到呢個問題就解決到你講嘅野

你個前設係咁的話,咁後面一定係0架
但問題係0.9999999唔係等於1啊ma

根本無0.00...1

就係
"0.000... "已經冇位容納其他非0既數字

π=e呀

幾日前諗過呢個問題, 就係當架火車不停移動去到某個點我先睇到. 但係點樣不停加個距離理論上都未到果點.

究竟發生咩突破到佢令我見到部火車.

極接近唔等於等於

唔等於，只係極接近

將 1 睇成係一個米倉

lim h->0 睇成係一粒米

1+h 就睇成係一個米倉多咗粒米，多佢唔多，少佢唔少

但 2h/h 就係兩粒米同一粒米嘅比較，所以除得到

係囉 根本寫唔最後一個零

好多連登數學奇材，2/2 =/= 1，我走先

Number line上面搵得到嘅數

但咁樣答到咩

所謂嘅0.00....1係想帶出h=1/infinity，換句話說就係無限趨向0，由於分子係1，h無可能等於0，為咗理解呢個數有啲人就寫做0.00....1，就係因為寫唔到h嘅絕對值，所以先要用lim h->0

而點解lim裡面嘅h可以約走係因為我哋當佢函數嚟睇，theoretically h係1個數，只係寫唔到出嚟；
而0.00....1＝0同0.99....只可以喺lim h->0 f(x,h) 出現：
前設h->0
x*(-1/h) -> 0
x+h -> x
Differentiation嘅答案要喺h->0呢個assumption下先成立
換句話說df(x)/dx->f'(x) =/=f'(x)

0.99....=1

文科生？

你可以將lim睇成operator operator落個function到

如果有個function f(x)=x/x
你plot佢出黎會見到一條直線f(x)=1
而你問佢個lim(x->0)f(x)嘅意思就係
as x goes to 0, f(x) goes to what

咁你check返個plot就會發現
呢個問題嘅答案係1

解釋2:約簡不影響數值本身

Limit個情況可以望望幅圖
英文麻麻哋，但應該夠解釋

黏滅都唔識

理科生就算識計都未必知背後嘅原理啦

利申 理科狗

理科出身衰極都唔會講0.00000...1等於0呢啲野

咁我可唔可以話 y=x^2 嘅slope 係無限接近2x 而非絕對係2x?

我侮辱左你地 sor

正確嚟講係slope of secant會無限接近slope of tangent
但slope of curve嘅定義係等於slope of tangent所以無你呢個問題存在

0.9999...係真係=1

突破就係實際同理論唔同 距離同空間並唔可以無限分割

所以樓主好明顯想知點解

當年Newton研究Brachistochrone開展optimal control嘅課題牽起calculus嘅討論，slope of point喺calculus裡面自然十分重要
Assume g(x) = f'(x) 可見slope仍然係1條function，換言之 g(x) for all x in f(x) 必定正確，就y=f(x) 由n->infinity 點而成嘅assumption而言，理論上點與點之間嘅距離就可以理解成lim n->infinity {f[x(i+1)] -f[x(i)]}/n，亦即"無限分割" 了

講Ｄ離題萬丈既野
即係你話
「一」唔等於「１」
「１」唔等於「1」
「One」唔等於「1」

點解唔直接計，好難咩？
0.1 = 1/10
0.01 =1/10^2
0.00...1 = 1/10^n , n tends to infinity
0.00...1 = 0
Q.E.D

唔好再寫0.000...1
你咁樣野寫，即係講緊有個位停咗，有個1

而且tends to infinity本身就係Limit既概念
你接受tends to infinity，一樣會接受tends to zero

Numberphile有段片講Infinitesimals

當你寫唔曬個數值先可以約
0.9999999......因為後面有無限個9，所以當佢係1。
0.00000000.........1可以寫得曬，因為中間無可能有無限個0，因為你後面點都要寫個1，所以0.00000.....1 係一個準確數值。

如果係取無限後面加1 無限後面本身就唔存在

牛頓係4大數學家 的確好勁 但唔係萬能 量子力學大門開始咗之後 已證實實際情況並唔係無限分割

班友係咪冇‘無限’呢個概念
0.99...係無限個9
0.00...1係講緊有限咁多個零而後面加個1
而唔會出現無限個0後面加個1，因為當無限嘅後面加另一樣野就代表呢個無限係有盡頭，咁仲點叫無限

你估量子力學真係萬能

If x=0.99999.......
Than 10x=9.999999......
10x - x = 9.9999... - 0.999....=9
9x=9
X=9/9=1
姐係x = 0.999....=1
可唔可以咁樣理解？

如果我同你講埋
lim X->0+ & lim X->0-
你個腦會唔會爆炸

計我識計 只係想知點解

我有咁講？

去睇epsilon delta definition

前參考Planck Time

0.9999....... 後面全部都係9所以=1
0.00.....1 1後面仲可以加野 eg:0.00.....12345
所以0.00.....1=/=0

我反而會理解為 就算infinite sum都可以係finite answer

類似1/2 + 1/4 + 1/8 +... =1

咁number line 嘅定義係咩先得架
呢個問題點都會牽涉到實數係點構造出嚟
咁答到實數係點構造出嚟自然解決到個問題啦

咩情況會出現0.0000...1
咪係1除一個好撚大既數

當個好撚大既數係一樣degree既情況下
咪可以約成1 （1/x / 1/x)
咁樣會唔會易接受d

對於0.000...1 , 0既出現次數係有限，所以先寫到最後個1 字出黎。

總結：
1. 0=0.000....

2. 0.999...=1

3. 0.000...1寫法錯誤，應該寫成0.000...01 先正確，而0.000...01中0既出現次數係有限。

4. 無可能出現0.000...1呢個寫法。因為當0.000...時，代表已經無任何位置容納到最後既1, 即係代表"0."之後既小數點永遠都只係000...

唔係紅色大字就代表岩既
數學黎講唔會用小數去解釋一個理念

0.999... 同 1之間既差異就係 0.000...1
唔會寫成0.000...01
咁樣寫反為更加覺得呢個係一個real number
更加唔會明limit 同之後既calculus

數學上淨係有無限 infinity
所講既無限細 係 1over 無限

而0既定義係1同-1之間既整數

樓主個問題係問點解 搵limit果時 0/0 又約得
就係因為tends to 0同真係0係兩回事

on9

問下都on9

係

=.=

好簡單姐，0/0 約走咪 1 囉

好撚野

咁簡單都唔知，lim(h--> 0) h/h = 0/0,
lim(h-->0) = lim 1 = 1。0/0 = 1

Let x=0.9......
10x=9.9......

10x-x=9.9......-0.9......
9x=9
x=1

其實你地係咪盲撚左 完全無視我問題

0.9999999...同1 之間係唔存在任何距離

循環小數 好似小學教
999/1000 9999/10000 如此類推
去到無限咁多個位咪會出0.999...
同1之間咪相差1/無限

有無咁難明呀
仲要紅色大字

你係咪覺得pi = 3.141592567既人
呢d全部amath程度

"0.999... 同 1之間既差異就係 0.000...1"
1同0.999...差異係0.000...=0
0.000...1唔存在，如果想表達有限嘅0請用10^(-n)

lim h->0 h/h =/= 0/0
0/0 = undefined

3條式分子同分母都係0，但lim嘅結果唔同，
所以lim h->0 h/h=0 唔代表0/0都有一樣嘅答案

我派下膠，唔好認真

0.9999...同1之間係冇差異
0.999999...係真係完完全全百分之一百=1

點解讀完”小學教嘅循環小數”你仲會以為0.9999...同1之前有相差？
你不如試下用”小學教嘅循環小數”嘅概念將0.999...轉返做分數先
你嘅程度連小學都冇

我係話字面上0.999⋯⋯唔係等於1
數學上等於1

0.999999...同1之間既差異係0

因為
1. 0.999999....既定義係limit of (0.9, 0.99, 0.999, ...)
2. 呢個定義運算出黎既值exactly係1
3. 1-1=0

另外
Real number不存在非零無限小
Tends to 0係一個取極限既運算 而唔係一個數

Sorry

你可唔可以寫清楚啲你個問題，尤其differentiation果part

約h 嘅時候 就當h 唔係0
之後加h 嘅時候就當h 係0
會唔會有啲取巧

h其實唔係真係0,佢只係無限接近0,所以h係入面係可以相約

呢個亦係點解你要寫個符號lim h->0, 而唔係就咁寫h=0

咁佢個slope 其實係咪只係無限接近2x 而非正正係2x

h tends to zero but not equal to zero